# Desenvolvimentos educacionais
Desde a revolução, avanços enormes foram feitos na educação. Um dos avanços mais significativos foi a Campanha Nacional de Alfabetização, encabeçada por Che Guevara. [De acordo com a Oxfam America](https://web.archive.org/web/20090303221405/http://www.oxfamamerica.org/newsandpublications/publications/research_reports/art3670.html/OA-Cuba_Social_Policy_at_Crossroads-en.pdf):
>A Campanha Nacional de Alfabetização de 1961, reconhecida como uma das iniciativas mais bem-sucedidas do gênero, mobilizou professores, trabalhadores e alunos do ensino médio para ensinar mais de 700.000 pessoas a ler. Essa campanha reduziu a taxa de analfabetismo de 23% para 4% no espaço de um ano.

Antes da revolução, a alfabetização em Cuba estava entre 60% e 76%, dependendo das estimativas utilizadas. Hoje, o [CIA World Factbook](https://www.cia.gov/the-world-factbook/countries/cuba/) dá a taxa de alfabetização de Cuba em 99,8%.

Além disso, [Cuba gasta uma porcentagem do PIB maior em educação do que qualquer outra nação do mundo](https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/fields/369rank.html#CU). Isso resultou em resultados impressionantes; de acordo com um [estudo](https://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/document/LAC/Great_Teachers-How_to_Raise_Student_Learning-Barbara-Bruns-Advance%20Edition.pdf) de 2014 do Banco Mundial, [Cuba tem o único sistema educacional de "alta qualidade" da América Latina](https://www.huffpost.com/entry/world-bank-cuba-has-the-b_b_5925864).
